{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_017719",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=239&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=13&ccbaAsno=01510000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=1333801510000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1966-09-06",
        "domain": "자연관광",
        "title": "하동 고소성"
    },
    "text": "河東姑蘇城 (하동 고소성)\\n\n慶尚南道河東郡岳陽面平沙里山31番地\\n\n新羅時代、史跡、新羅時代、石で積み上げた山城で稜線に沿って五角形に近い形をしている。 現在、城内の特別な施設物は確認されておらず、城の来歴については『河東郡邑誌』が唯一の資料だ。 この記録と城の位置および規模から見て、新羅が軍事的目的で積み上げたものと見られる。 最近では、5世紀前半、高句麗の広開土王が新羅を経て倭軍を討伐しながら南下した時に築いた高句麗系統の城と見る意見も提示されている。 城壁は四角い石と自然石を使って堅固に築かれている。 山城の東·北·西·南面は城壁がほとんど完全に残っているが、西南側の蟾津江を見下ろす区間はほとんど崩れて石の山だけが残っている。 智異山の険しい山脈を後にして蟾津江が前を遮る天然の要塞として南海から湖南地方に入る重要な街角だ。 このような地形を利用して大きく堅固に建てられた山城だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城はどこにありますか？",
            "answer": "河東姑蘇城は慶尚南道河東郡岳陽面平沙里山にあります。"
        },
        {
            "question": "この城は何時代のものですか？",
            "answer": "河東姑蘇城は新羅時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この城はどのような形をしていますか？",
            "answer": "河東姑蘇城は稜線に沿って五角形に近い形をしています。"
        },
        {
            "question": "この城はどのような材料で築かれていますか？",
            "answer": "河東姑蘇城の城壁は四角い石と自然石を使って築かれています。"
        },
        {
            "question": "この城は何の目的で築かれたのですか？",
            "answer": "河東姑蘇城は新羅が軍事的目的で築かれたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "この城の来歴についてどのような資料がありますか？",
            "answer": "河東姑蘇城の来歴については『河東郡邑誌』が唯一の資料とされています。"
        },
        {
            "question": "この城はどの時代に築かれたと考えられていますか？",
            "answer": "最近では、5世紀前半、高句麗の広開土王が新羅を経て倭軍を討伐しながら南下した時に築かれた高句麗系統の城と見る意見もあります。"
        },
        {
            "question": "この城のどの部分が特に残っていますか？",
            "answer": "河東姑蘇城の東・北・西・南面の城壁はほとんど完全に残っていますが、西南側の蟾津江を見下ろす区間はほとんど崩れて石の山だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "この城はどのような地形を利用して建てられていますか？",
            "answer": "河東姑蘇城は智異山の険しい山脈を後にして蟾津江が前を遮る天然の要塞として、南海から湖南地方に入る重要な街角に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この城内には特別な施設物はありますか？",
            "answer": "現在、城内の特別な施設物は確認されておりません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 419
    }
}